中國擬推全國家庭應急物資儲備建議清單 引發猜想

國家發改委等14部門早前發布《近期擴內需促消費的工作方案》，19項措施當中包括「在秋冬季推出全國家庭應急物資儲備建議清單」，引發輿論關注。有猜測這是為疫情可能反彈引致封城做準備，也有人認為是為備戰鋪墊。

上述方案提出，參照北京等地推出省級家用應急物資儲備清單的經驗，制定全國基礎版家庭應急物資儲備建議清單，鼓勵各地因地制宜加速制定擴充版清單，引導城市家庭儲備家庭急救箱等醫療物資。此項由衛健委、應急部及發改委等分工負責。

截至目前，北京、山東濟南、浙江寧波、廣東深圳、海南海口等地均已公布相關物資清單。各地清單大多包括乾糧、急救包、電筒、礦泉水等物資和財物。

其中，北京早前發布的2020年最新版家庭應急物資清單，分為基礎版和擴充版，前者包括應急物品、應急工具和常用應急藥具3大類10種類別的物資；後者包括應急食品、個人防護用品、逃生工具、醫療急救用品和藥品、相關信息資料6大類、60種物資。

當中包括水、壓縮餅乾、逃生繩、救生衣、收音機、反光衣、多功能小刀、呼吸面罩等。重要文件資料方面，包括現金、銀行卡、身份證、緊急聯絡表等。

習大大神機妙算趁老美內亂之際梧桐呆灣實現祖國偉大統一！毛澤東都要靠邊站也

習近平最中意輿論施壓

完全唔似準備疫情，似準備打仗囉

上個月已經講 , 炒唔起話題而家又炒過 ?

其實居民根本唔撚驚 , 個個都相信美軍唔會射錯位置

喺list 上面啲嘢要清貨

中國擬修改國防法 增加「發展利益遭受威脅」作為開戰條件

《國防法》是中國局部動員備戰政策的一部分 - 政經密碼: 周顯 - am730

《中華人民共和國國防法》於1997年在人大會議中通過、施行，2009年修訂過一次，一共有12章、70條。日前，國務院和中央軍事委員會提請審議修訂草案，把舊有條文刪除3條、新增6條，總改動有50條，由此可見改動之大。

這次修訂的最大被爭議點，是在第四十七條：「進行全國總動員或局部動員」的條件，除了「主權、統一、領土完整」之外，另加了一項「發展利益」。不消說，「發展利益」這名詞有點含混，但毫無疑問，像美國這種圍堵中國，又或者是貿易制裁之類的行為，如要解釋，很容易解成「發展利益遭受威脅」。

台灣的「三立新聞」對此的報道及詮釋是，在此修法後，中國大陸「隨時可攻台」，這當然是笑話，皆因中國隨時可以用「主權、統一、領土完整」的理由去攻打台灣，根本用不著新訂一條「發展利益」。

看時間軸，初提出及籌劃這次修訂，是在去年1月，正是中美貿易戰打得如火如荼時候，很明顯，這是針對美國的貿易戰所發出的對抗招數。

所謂的「動員」，即是國家採取緊急措施，由平時狀態轉入戰時狀態，統一調動人力、物力、財力為戰爭服務。

有一點需要注意的，就是動員並不一定代表戰爭，也可以只是「備戰」。它也有分「全國總動員」和「局部動員」。事實上，在新冠疫情時，中國已在實行局部動員」，例如說，在幾個月前，政府下達了一份「家庭物資儲備建議清單」，這其實已是初步的「局部動員」了。

清單的內容包括了：避險逃生、生存求助、飲用水食品、醫用藥品、重要資料等5大類。試想想：假如中國家庭現在已開始存有這些物資儲備，一旦到了戰時，便不虞搶購，這好比假如在去年家家戶戶均存有一百幾十個口罩，新冠肺炎來到了，也不愁沒有口罩用。

簡單點說，現時中國的政策，其實已在戰爭動員中，估計隨著《國防法》的通過，還會逐步升級，要求家庭加強備戰，以及儲存更多的戰略物資。這有種中國傳統上的「深挖洞，廣積糧」的意味。從經濟學上看，這也不無刺激消費，促使人民多購物資的作用。

save 底佢入定貨先

習豬頭買定名牌番茄醬撈你d肉醬啦
屌你老母
21世紀唔玩定點清除仲玩人海？

似打仗多過準備抗疫

真係打仗邊會咁大聲周圍講, 佢依家咁反而似靠嚇多